<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Writings on Steve&#39;s Blog</title>
    <link>https://stevezou0210.github.io/writing/</link>
    <description>Recent content in Writings on Steve&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stevezou0210.github.io/writing/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>夜</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/night/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/night/</guid>
      <description>爱是火花/
是脑海中/
永夜里倏忽的萤辉/
一闪而逝的/
并非光芒/
是看似无尽的漆黑/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抑郁症</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/yiyuzheng/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/yiyuzheng/</guid>
      <description>【1】 现在的我会反复地做同一个梦。
梦里的她站在我的面前，直视着我的双眼，一字一句，缓慢但坚定地说：“我得了抑郁症。”和普通的 梦一样，我已经记不起梦里她的表情和她周遭的一切，但是奇怪的是，我能清晰地记得她的嘴角多了一个痣。真的，清晰到我可以随时从记忆里调出画面，梦里那颗痣随着她的嘴巴上下移动的画面。
真奇怪。
我是说，多了颗痣的她。
【2】 我们的相识很俗套。同一所学校，深夜里刷着校园交友软件，我评论了她的动态，她发来私信，随后加了微信。那时的我总是为任何事情寻找另类高尚的理由，譬如，在交友软件的个人介绍里写着“追求友谊，不谈感情”，然后对自己说，在这种约炮软件里找友谊，多么黑色幽默的一件事。嗯，确实挺黑色幽默。
第四次见面，她向我表白。和普通女孩一样的扭捏害羞，我也和寻常男生一样的装作吃惊然后接受。她紧紧地挽住我的手，我一边推开嬉皮笑脸的同学，一边带她走下楼，走到满是叶子的路上。
她问：”你真的喜欢我吗？
我把头故意扭到一边：“当然了。”
她使劲扳过我的头：“那我可以依靠你吗？”
“嗯”
那天貌似是刚入秋，风里带着若有若无的寒意。大抵树还是比人要更敏感，校园里多了好多落叶。她紧紧地靠在我身上，又握住我的的手，像是抓住了什么至关重要的东西。而我带着她大踏步地走着，自己踩得落叶噗嗤作响，暗自想着怎么才能在手心里的汗多到双方都不耐烦之前松开手。
我是一个喜欢反思的人，但是她一直告诉我，我只是用反思的行为在掩盖自己不愿反思的内心本质。嗯。如果现在我大脑所想的讯息被飞快传送给她，她会和以前一样撇撇嘴说我又在不直视自己的过错和事物的本质吗？
或者，和我一样沉默？
所有的事物在预期中都美好的如同梦一般。我们在校外租了房子。很高的楼。很少的家具。她说，她喜欢客厅空旷的样子。她的母亲是画家，于是她不允许我在墙上挂任何东西，画，剧照，甚至球星海报。她说一切能和油画联系到一起的事物都会让她有呕吐感。我甚至可以回想起她在说这句话时皱起的、高低不一的、难看的眉毛。于是，整个故事的开始到结束，房子几乎没发生什么变化，仿佛我们在那里发生过的一切都只是个梦。
开始的两个月，我几乎翘掉了所有的课，只有每周的家教还会按时去，因为可以挣钱。我没问过她，但是她大多时间还是和我待在一起，所以我猜她和我差不多。我们干的事不多，我在窗户边的墙角堆满了书，她买回来一套很贵很贵的音箱。冬天很冷，为了省钱，我们很少开空调，于是，那些天几乎都是一样的，在床上做完爱后，我会拖着被子下床坐到墙角的木地板上看书，而她躺在床上，用音箱放着歌，或者把玩着她的刀。她有很特殊的爱好，收藏各种刀柄、很沉重的裁纸刀。象牙的、贝壳的、石头的，偶尔从书页间抬起头，我会嘲笑她，说她肯定是有杀人冲动，而她会反常的沉默。我以为她是不喜我诋毁她的爱好，几次之后便也不说这种话了。
搬离那座房子之后，我试过努力回忆她放过的歌，但是搜空脑袋也只记得起 cuco 的《Melting》。除了这一首，其他的旋律仿佛被那些天规律的重复生活吞噬了。
有时候，做完爱之后她也会抱着我不肯放手，但就像她表白也只会说一句“我喜欢你”一样，那些抚摸着对方的后背的时间，本该被情话充斥的时间，我们会陷入一阵很奇妙的沉默。她有时也会露出小女生的羞怒来：“我们TM是炮友？？”奇妙的是，我们两个几乎每天都赤裸相见的人，只有在这种半玩笑半严肃的话说出口时，才能近乎羞愧地感觉到两个人之间那层被我们故意忽视掉的隔阂。
我一生至今为止最快乐的时光，除了第一次发现有 AV 这东西之外，就是那个冬天的跨年夜了。
我们俩没有人会做饭，她甚至连泡面都做不好。但是那个跨年夜的下午，我们俩都反常的精神，她去市场买回了她横穿一次菜市场看到的所有种类的菜，而我去家乐福买了所有种类的锅。
最后我们吃的是火锅。
那是一幅我在心中幻想了很多年的画：两个人对着热气腾腾的汤锅，小小的餐桌缩在角落旁，音箱里流动的是Daydreaming Pliot,唯一可惜的是墙上少了一张堕落天使的海报。
最近我买了好多海报，我发誓，下次要有这种机会，我一定发挥毛主席精神，排除万难，把墙挂满。
【3】 我不记得她的手腕上是什么时候开始出现伤痕的了。大概是在我第四次或者第五次没来得及从教学楼赶回我们的房间的时候。那是在初春，学业和未来都开始沉重起来的一个学期。在这段恋情开始的时候，我们一起有过约定，会努力去开诚布公地解决问题，但是，与其说是解决不了，不如说我根本就没想到会出现这种问题。
她说，所有老师都在故意卡她的绩点。在她面对面对我说出这句话之前，我从来不知道一个人可以面部狰狞到那种程度。
她认为，在面对自己无法解决的问题和困难面前，如果自残可以让自己忘掉眼前的烦恼，为什么不呢？
谁会知道，在她对我冷静又残忍地如同下了一道判决一样宣布了这些观点时，我有多天打五雷轰。
我们陷入了某种疯狂中。我试着像以前那样每天 回到我们的房子，故意忽略掉她所有消极的话，做一切迎合她的事。
没有用。
她陷入了巨大的不安，对未来的恐惧，对定时要联系的母亲的恐惧，最后甚至对我的恐惧。有时半夜我醒来，会发现她睁着她那双即使失眠也很漂亮的双眼，两眼空白地看着我。
我抱住她：“会没事的”。
能感觉到她在我怀里点点头，
“不会的”。
她的辅导员是很严肃但很正直的人，但我看的出来，每次我不厌其烦地跟他讲着抑郁症需要的药物周期治疗及其副作用时，他那副黑框眼镜后总带着心不在焉。
说起来，那位辅导员最近大概是结婚了，朋友圈有他和新娘笑得很阳光的照片。祝福他。
【4】 事实证明，事情永远不会一下子变得很糟。但是糟糕的是，这会掩饰它在慢慢变糟的事实。
习惯会像拥有巨大触足的扁体动物，悄悄吸附进你的世界。在某一个双方都能做到情绪稳定的时间段里，我们曾经蹲在天台上一整晚，用来讨论假如越下天台后只是摔断了脊椎从此变成轮椅上的软体动物划不划算。现在想来奇怪的是，当时她是持不划算的一方。
其实我早该明白，她是个宿命论者。
所以，最近有些时候我会突然产生对所有医生的仇视。他们通过几道小小的症状，轻飘飘的下几道判决，你的心理状态随即滑向他所说的方向，永远坠落，永不停息。
最后一次见到她，是一个很温暖的下午，阳光晕在校园的路上，初夏的的蝉都叫得慵懒。我们谈了好多，她的病，我的绩点，我们的未来，章鱼的触角的真正用途，长颈鹿知道自己常年高血压的啼笑皆非。
然后，我们很快乐地分别。
晚上，我看到她发在朋友圈又一张伤痕的照片。手腕上。一圈又一圈，细细的环状，像是吞噬人的黑洞的波纹。
我带着怒气打去电话。
依然是发泄痛苦比承受痛苦更有意义。
人生里总有几个时刻，在巨大外力的冲击下，你会突然改变了某一种看事情的方式，于是整个世界在你的眼中都焕然一新。
我平静地放下电话，打给了她的辅导员，请他去看看她。然后关机。
那天晚上我睡的很早，但是进入了一个很奇妙的梦境，我牵着她漫步在 Atlanta 那些忽明忽暗的街道上，路边一群群黑人大哥们窃窃私语。梦中的对话我记得特清楚，古怪的富有逻辑感。
“哟，不是超级不喜欢Troy吗？”
“但是我一直很喜欢Donlad Glover啊”
对，那个梦仿佛是她的梦一样，而我像是梦中作客，连梦里那些幽黑的街道里传来的音乐，隐约听去都是她最喜欢的，Donlad 的《Sober》。我特讨厌的 Sober。你说，《Atlanta》里面怎么能出现 Sober 呢？
那是我最后一次触碰她的脸庞。
真讽刺，对吧？最后一次真实见面那个下午，我其实根本没有记住她的表情和她的脸。梦里的一切却如此清晰。
偶尔我也会想，虽然她走得决绝，但在这个量子效应的世界里，假如那天晚上我没有把手机关机，她可能会给我留下最后一句话吗？</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
