<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steve&#39;s Blog</title>
    <link>https://stevezou0210.github.io/</link>
    <description>Recent content on Steve&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stevezou0210.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>心跳</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/heartbeat/</link>
      <pubDate>Wed, 19 Feb 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/heartbeat/</guid>
      <description>忘记是哪个瞬间/
我听到久违的/
小小的心跳声/
有种恍然的惊喜/
不乏刹那的疑虑/
影院的帷幕悄然拉开/
命中注定的悲欢离合/
仿佛都与我们相干/
我开始喜欢那些男女/
他们生活得不远不近/
恰似我们的距离/
不知你是否像我一样/
在寻找注视对方的第三种理由/
在寻找回头时/
几次心跳的意义/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>车站</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/station/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/station/</guid>
      <description>夕阳依依/
在缓慢后退的潮水里/
清洗得比较干净/
唯一晕染在脑海里的/
是你小心翼翼的红色围巾/
没有默默的告别/
没有相逢的心悸/
只能就着风/
吞咽一些思念/
消化一些恐惧/
不知该寄往何处的/
是留在沙滩上的几封信/
亲爱的旅人/
你是否怀揣着惴惴的秘密/
是否也会像命运已定的主角/
搭乘早一班列车/
离去/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>我们还会期盼一场雪</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/we-looking-forward-to-snow-once-upon-a-time/</link>
      <pubDate>Fri, 29 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/we-looking-forward-to-snow-once-upon-a-time/</guid>
      <description>好像是同样凛冽的一个清晨/
你笑着招手/
摇晃着少年的困顿/
升腾的白雾/
像无法出逃的命运/
任我们穿行/
有些言语/
在裹不紧的大衣里才足够温暖/
还需夹杂些你的喘息/
亲爱的/
我相信你也想念那些雀跃的日子/
那时候/
我们还会期盼一场雪/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>到火星去</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/go-to-mars/</link>
      <pubDate>Fri, 22 Nov 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/go-to-mars/</guid>
      <description>技术主义和人文主义的交锋注定是我思考一生的课题。
一方面，在最喜爱书籍里毅然决然放上阿西莫夫的我，自然对辉煌的太空歌剧情有独钟，
“人类的赞歌就是勇气的赞歌”
星空一向都是能让我心潮澎湃的心向之地，星辰大海才应该是人类的归宿；
但另一方面，正如 Sandel 暗示的那样，如果抱着到火星去就能解决一切问题的心态，事情恐怕会变得更糟。
&amp;ldquo;The very idea that going to the moon or to Mars is kind of a natural outgrowth of this way of thinking(Silicon Valley Techno-Utopianism), where they can start a new&amp;ndash;it&amp;rsquo;s an ambition really to start from scratch with a clean slate, to begin a new unfettered uncomplicated by disagreement, contestation, challenge, dialogue, controversy where they can start a new and build a society from scratch that is not as they might see it, weighted down by the controversies that arise whenever human beings gather in society&amp;ndash;it&amp;rsquo;s fantastical, but it&amp;rsquo;s also dangerous and hubristic, because it implies they are the avatars, they are the pioneers, they are the initiators of this new frontier that breaks free from the messy to negotiate, to discuss, to disagree which is essential to the human experience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>谈谈孤独</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/loneliness/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Oct 2024 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/loneliness/</guid>
      <description>我想和自己聊一聊孤独。
人的一生，无时无刻不在和自己相处，仅从这一点上来讲，孤独好像就应该是那个最大的词。
有个人曾经对我说，你我的精力是有限的，但这种有限性恰巧证明其可以被吸引、分散、聚焦，这使得人借助其他力量摆脱孤独成为可能。
但是这样是不是在隐藏真正的问题呢？就像是宾客散尽之后心里挥之不去的惆怅，这显然是试图摆脱孤独的某种副作用。权衡利弊之间，生活就溜走了。我并不憎恶整日高朋满座或者能够在亲密关系里无时无刻感受快乐的生活方式，我也为身边能够这样生活的朋友感到开心，但至少到目前为止，我的人生里最重要的那些时刻，多半出现在我独处之时。
我对孤独的偏好与重视，除了性格与经历使然，剩余大部分是追求简洁的产物。与自己的对话更容易有条理、有逻辑，更能立竿见影、更稳定——对我而言，这一点至关重要。我时常问自己，读书本质上也是和外界交流，如果能接受甚至痴迷于读书而不愿和真实的群体产生连接，是不是只是一种懒惰的体现？这种懒惰在多大程度上是来自于不自信，又有多大程度上源于强烈的自尊和自傲？
“如果忽略甚至无视自己的孤独，那么我自己这个人也就不存在了。我就会和大多数人一样，被现在的恐惧所俘虏。
为了使人们全方位地承认自己的条件，自然需要付出比大多数人多几倍的努力，我感觉无论如何，人生本来就是这样。孤独的人和世界处在对立状态，只要世界或者自己任何一方发生变化，这种可怕的不满便有可能被治愈，然而我不喜欢那种期待变化的美梦，我讨厌那种不着边际的美梦。
可是我沉迷于‘如果世界发生了变化，我便会消失；如果我发生了变化，世界也便会消失’这样的理论无法自拔。这反倒像是一种妥协，一种融汇，也是因为坦诚的孤独是不能与世界共存的，因此孤独的人最终落入的圈套并非将对立状态消除，而是以对立状态得到全面的承认，如此一来，孤独便成了无法治愈的疾病。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>窗</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/window/</link>
      <pubDate>Mon, 05 Jun 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/window/</guid>
      <description>它方正/
透着光/
它有时是窗/
曾经漏着些希望/
如今我和它面对面/
夜复一夜/
闻不见远去的花香/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>夜</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/night/</link>
      <pubDate>Fri, 16 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/night/</guid>
      <description>爱是火花/
是脑海中/
永夜里倏忽的萤辉/
一闪而逝的/
并非光芒/
是看似无尽的漆黑/</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>发声者的大多数</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/majority-of-the-speakers/</link>
      <pubDate>Sat, 21 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/majority-of-the-speakers/</guid>
      <description>一些思考：
即使在网络世界，大多数人也是沉默者的角色，大多数非沉默者通常都有着更为激进的观点，这样一来，网络世界上的营造出的“大多数”的氛围可能远远比真正的大多数要激烈得多。
一些发散思考：
一，真正的大多数观点是否真的比网络上的“大多数”观点更有建设意义呢？是否愿意在网络世界做观点输出能不能算做一种门槛？这种门槛对观点本身有统计学意义上的价值过滤作用吗？退一步讲，这里的价值如何评判呢？是看谁更符合真实大多数人的想法吗？还是说人人皆平等，有一些人和他们的想法更平等？要知道，宪法上写着“维护广大人民绝大多数人的利益”，但可从没写过要按照绝大多数人的想法来维护。
二，当网络世界中本该比现实世界更激进的“大多数”观点都时常带有具体意义上强烈的保守主义色彩时，现实的真实状况会是什么样的呢？
三，当网络世界中与现实世界不同的“大多数”观点没有被公权力承认其合理性时，我们有必要分辨公权力是在贯彻真实大多数人的观点还是在贯彻更小样本的一些人的观点吗？如果有必要，怎么去分辨呢？</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>在这冗长真实的旅途中，有人能真正离开吗？</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/reading-note/san-ge-hu-an-zai-hai-bian/</link>
      <pubDate>Sat, 07 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/reading-note/san-ge-hu-an-zai-hai-bian/</guid>
      <description>《三个胡安在海边》 这是一个关于离开的故事。
一场远在地球另一端的婚礼，而在这趟旅途的进程中，每个人都在不断和自己的内心对话。
我是喜欢郑宸的文字的。他的字里行间带着一种泼水不进的淡漠感，初读这本书时，我总有种莫名的窒息感——想想看，去地球另一头举办婚礼的旅途都可以如此现实和不安，他仿佛是在把人们心中通常独属于旅途的那份浪漫亲手撕裂成碎片给读者看，即使在这些碎片里有时隐隐透着未知的光亮，但最终这些光亮都被作者一一按灭。
我不喜欢这个没人能离开的故事。但我知道，它足够疯狂，同时也足够真实。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>媒体</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/media/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/media/</guid>
      <description>如今的我对媒体有强烈的不信任感。
今天偶然发现好奇心日报“消失”了。我本人没有认真读过好奇心日报，但是有位朋友之前向我强力推荐过，所以有过了解。惊诧之余，又觉得在情理之中。恍惚之中又发觉，这种“情理之中”是多么不合理。这么想来，像这样的事情也只会让我的不信任感越来越强……我到底是从什么时候开始变成这个样子的？
我的童年和 CCTV1 的新闻联播紧密相连。那个时候，每天傍晚七点钟守在那台小小的电视机前和爷爷奶奶一起看新闻联播和之后的天气预报不但是一种我们当作习惯去完成的日程，更是一项能让我们获取乐趣的活动。我的爷爷和奶奶都是很热爱国家、很拥护党的人，他们很感激坐在高处的人把国家治理的这么好，他们相信可能存在的污点跟国家取得的成就相比绝对是瑕不掩瑜。那个时候的我在两位老人身边长大，新闻联播对我而言就等于事物的真相。
在我稍微长大一些之后，我读到了一本书，《看见》。《看见》的作者柴静是一名记者，一名央视记者。这是一本主观性非常之强、情感倾向非常明显的自述录，但是柴静叙述的一些事以及她对 CCTV——这个整个国家最大的话语机构——的一些描写深深地震撼了我，至少是当时的我。看着她叙述下那些体制内的斗争、融合、转变，我突然意识到一件事：CCTV 就算再权威，它依旧是一个由人组成的机构，会自我定位，会寻求转变。它也会犯错。其实这次认知转变对我的影响非常深远——绝非仅仅是对媒体态度的变化。
这种对于主流媒体抱有好感但已经不是全盘接受的态度持续了很长时间，直到我开始接触墙外的世界。和见识到墙外言论即愤青的人不同，我从两边媒体言论及立场的巨大差异中体会到的只有浓浓的悲凉。立场。利益。这些背后的东西影响力远远超过公理和逻辑。我受到的最大的冲击是：从小到大我得到的教育中被强调得最多的一项能力和素质似乎根本不被“成熟的社会”尊重，这项能力叫做换位思考。没有人、没有组织、没有国家会真的去换位思考。所有所谓的换位思考其实都是表面功夫，而每个人都知道对方或自己的“换位思考”其实是表面功夫。“万物基于传销”味道越来越浓，无论是爱国主义还是自由主义都在想法设法把人往圈子里赶，圈到人就能换来利益，营造对立甚至已经成为了圈人的最好方式。对立真的存在吗？会不会这一切都只是某些人营造出的假象？维稳？权力巩固？
我承认我陷入了怀疑主义的怪圈。但我已经挣脱不了了。我也明白“提问者证明”的原则，但是人心中一但有了疑问就很难回到原本信任的状态也是事实。我害怕我知道的一切，都是有人有意让我知道的，我更害怕的是，这种害怕也是有人推动下的结果。
所以我变成了今天这个样子：不接触任何新闻或者社论，即使接触，也拿它们当作假想中的案例来讨论，毕竟抛开真实性，我真的可以喘口气。
希望有一天我可以改变。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
