<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Steve&#39;s Blog</title>
    <link>https://stevezou0210.github.io/</link>
    <description>Recent content on Steve&#39;s Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>This work is licensed under a Creative Commons Attribution-NonCommercial 4.0 International License.</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stevezou0210.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>对我影响最深的书籍</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/reading/the-books-that-have-had-the-greatest-impact-on-me/</link>
      <pubDate>Fri, 03 Dec 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/reading/the-books-that-have-had-the-greatest-impact-on-me/</guid>
      <description>•	《天黑以后》-村上春树
我在13岁的时候读到了这本书。它奠定了“独立”” 在我心中的地位，可以这么说：从那之后我所有的外在表现都在尽量模仿书中的浅井玛丽。“要做一个也能坚强和cool到可以端坐在廉价餐饮店默默读书的人”，这就是我的想法。
 “如果真的想知道什么，人就必须付出相应的代价。”
“我倒是觉得下面两个人选择的人生方式地道些。”
 而这将是我穷尽余生去探究和追寻的选择与疑问。
 •	《银河帝国》-阿西莫夫
我曾无数次梦见川陀。 这部巨作给我带来的是无数个梦，是对自身渺小的痛苦认知，是认识到结构与布局远胜于情感与冲动的激动与无奈。但同时，它的广阔和严密又让人叹为观止。
如果我的心胸哪怕有一点宽阔之处，那都是我从这本书中体会到的谦卑。
 •	《江城》-彼得·海斯勒
海斯勒是一个有趣的人。我常常在我的想象中把他化为一台摄影机——一个游离在我们生活之外的角度提供者。这本忧郁又积极的书时刻提醒着我：去找下一个角度。
时代在变化，但温柔与理性理应永存人心。
 •	《沉沦》-修新羽
这是一部短篇科幻小说。 它有着我读到过的最美的文字和词句。仅此而已。
 •	《给青年诗人的信》-里尔克
“请你走向内心。”
“无名的孤单。”
“不要沮丧。”
它支撑着我走过高考。
感谢。
 •	《洛丽塔》-纳博科夫
这本书像魔鬼一样，逼迫着我去思考那些会让人不舒服的命题，以致于后来的我每每遇见复杂的社会性问题，总会回想起洛的悲哀。 但它同样赋予了我去思考这些问题的勇气。
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>责任</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/resbonsibility/</link>
      <pubDate>Fri, 14 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/resbonsibility/</guid>
      <description>责任。
我最近听到太多人对我提起这个词了。
我一直不喜欢这个词。我知道她也不喜欢。
我甚至不想做出解释——做什么解释呢？如果说两个人的相处因为种种原因要和他人牵扯上关系，那分手——这项伟大而又私密的事件——总该是为数不多仅存于两个个体之间的碰撞吧？
但很遗憾，既然现在坐在这里写着这篇宣告式的杂文，显然我并不是一个能完全摈弃他人影响的完人。
我还是有些话想要讲出来。
曾经的我们会因为我把她的角色写死在文章里大吵大闹，会因为她买回来的地毯太丑（是的，我现在还是要说很丑）冷战一周——但我们绝对不会因为发消息不回、打电话找不到对方这种事吵任何一次架。
我清楚地知道我们都变了。分离带来了太多的狂热，带来了太多盲目的远视，也带来了太多因为惭愧而故意许下的诺言。
但生活永远是符合逻辑的——这是生活本身强迫我们俩承认的既定现实。我们结束的故事既狗血又可笑，但却悲哀又真切地发生在我们之间。我不喜欢宋一，她也不会和那位我还不知道名氏的男士有更紧密的关系——这些我们其实彼此都清楚。
但是这些也意味着所有的事都会变简单，那些所有关于未来关于隔阂关于社交关于家庭的事情，所有的一切都得到了解决。
我确定，这不是最坏的结局。
我很知足。
在那些我们还可以一起共读一本书的日子里，她曾经这样对我说：“我不懂O娘的执念，但不知道为什么，我很渴望这种执念也能跳动在我的心脏里。”
“阳光冲破晨雾洒满房间，直到中午的钟声响起，他们才一起醒来。”
我仍然感谢这两年的时光与爱，我的爱人。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>媒体</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/media/</link>
      <pubDate>Wed, 15 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/media/</guid>
      <description>如今的我对媒体有强烈的不信任感。
今天偶然发现好奇心日报“消失”了。我本人没有认真读过好奇心日报，但是有位朋友之前向我强力推荐过，所以有过了解。惊诧之余，又觉得在情理之中。恍惚之中又发觉，这种“情理之中”是多么不合理。这么想来，像这样的事情也只会让我的不信任感越来越强……我到底是从什么时候开始变成这个样子的？
我的童年和CCTV1的新闻联播紧密相连。那个时候，每天傍晚七点钟守在那台小小的电视机前和爷爷奶奶一起看新闻联播和之后的天气预报不但是一种我们当作习惯去完成的日程，更是一项能让我们获取乐趣的活动。我的爷爷和奶奶都是很热爱国家、很拥护党的人，他们很感激坐在高处的人把国家治理的这么好，他们相信可能存在的污点跟国家取得的成就相比绝对是瑕不掩瑜。那个时候的我在两位老人身边长大，新闻联播对我而言就等于事物的真相。
在我稍微长大一些之后，我读到了一本书，《看见》。《看见》的作者柴静是一名记者，一名央视记者。这是一本主观性非常之强、情感倾向非常明显的自述录，但是柴静叙述的一些事以及她对CCTV——这个整个国家最大的话语机构——的一些描写深深地震撼了我，至少是当时的我。看着她叙述下那些体制内的斗争、融合、转变，我突然意识到一件事：CCTV就算再权威，它依旧是一个由人组成的机构，会自我定位，会寻求转变。它也会犯错。其实这次认知转变对我的影响非常深远——绝非仅仅是对媒体态度的变化。
这种对于主流媒体抱有好感但已经不是全盘接受的态度持续了很长时间，直到我开始接触墙外的世界。和见识到墙外言论即愤青的人不同，我从两边媒体言论及立场的巨大差异中体会到的只有浓浓的悲凉。立场。利益。这些背后的东西影响力远远超过公理和逻辑。我受到的最大的冲击是：从小到大我得到的教育中被强调得最多的一项能力和素质似乎根本不被“成熟的社会”尊重，这项能力叫做换位思考。没有人、没有组织、没有国家会真的去换位思考。所有所谓的换位思考其实都是表面功夫，而每个人都知道对方或自己的“换位思考”其实是表面功夫。“万物基于传销”味道越来越浓，无论是爱国主义还是自由主义都在想法设法把人往圈子里赶，圈到人就能换来利益，营造对立甚至已经成为了圈人的最好方式。对立真的存在吗？会不会这一切都只是某些人营造出的假象？维稳？权力巩固？
我承认我陷入了怀疑主义的怪圈。但我已经挣脱不了了。我也明白“提问者证明”的原则，但是人心中一但有了疑问就很难回到原本信任的状态也是事实。我害怕我知道的一切，都是有人有意让我知道的，我更害怕的是，这种害怕也是有人推动下的结果。
所以我变成了今天这个样子：不接触任何新闻或者社论，即使接触，也拿它们当作假想中的案例来讨论，毕竟抛开真实性，我真的可以喘口气。
希望有一天我可以改变。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>关于李志</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/about-lizhi/</link>
      <pubDate>Sun, 21 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/about-lizhi/</guid>
      <description>我曾经在去年这个时候动笔写过一些关于李志的文字。但是当时心思太乱，笔下的行文几乎有不通顺之嫌，所以并没有分享给其他人看过。时至今日，我终于可以确定自己完完全全地冷静下来了（是的，这几乎需要一整年的时间），可以坐下来好好重写这篇小记了。
我是在高中阶段了解到李志的。当时班里有一个同学对他十分痴迷，在一次机缘巧合中，他目睹了我MP3中的歌单，并对我的音乐口味表示出了极大的鄙夷——直到今天我还是觉得他的这种态度对我造成了很深的伤害。带着某种夹杂着愤怒和惭愧的复杂情绪，我去搜索了这个名字极其大众化的男人。我还记得当时我听的第一首叫做《梵高先生》。
好吧，老实说当初我听完这首歌的初感受和所有人一样——谁的父亲死了？怎么我听完还是不知道？
不过事到如今，这首歌大概可以入选我的“大脑回响曲”前五榜单——不是它有多美好或者多痛苦，我也没怎么思考过它的内涵——单纯是因为我听了太多遍。
之后我又陆陆续续地接触到了很多李志的音乐，也逐渐对它们有了更个人和更深入的感受。那个时候我个人很喜欢《天空之城》和《热河》，它们对我而言是一种“另类城市音乐”，带着我熟知又遥远的悲伤。
在他“被消失”之后，我的无力感促使着我花了很长时间慢慢地溯流而上，寻找他过去生活的碎片。他被禁过的歌，他写过的带着自暴自弃的泡妞传记，他在台湾和马老师录过的播客。
我也许没办法完全认同他在音乐里中表达过的所有观点，但《女神》中那句“东边有座房子／秋天传来笑声／孩子的无耻也让她恶心”或许是我这辈子听到过的最受震动的歌词。
他曾经在音乐和文字里插满了刀剑，但他们夺走了刀剑。他蜷缩了起来，希望可以安稳地活在“合法合规”的世界里，为一些尚可触碰的领域做一些贡献，然后，blocked。这是一件可笑又可悲的事：他不仅失去了骂别人傻逼的机会，他甚至连被人骂傻逼的机会都被剥夺了。
我始终认为，阻止一个人的意见表达只会让这个人的观点更具说服力。但我在心里也明白，这其实都是自我慰藉。在历史终究由当权者书写的现实之下，多年之后又有多少人记得这种block的不合理性？我害怕人们忘记他，但我更害怕别人曲解他，因为被封杀已经让他的形象够变味了——他真的是行为不端的劣迹音乐人吗？他真的是愤世嫉俗的人权斗士吗？
我觉得都不是。
但是，李志也不是个完人。其实这是句废话，因为没有完人存在。
我想表达的只是李志并没有他如今的大多数歌迷（是吗，是歌迷吗？）想象中那么伟大和值得效仿，也不像政府公文中写得那样“行为不端”。在我心中，他是个在《女神》中无比鄙视个人崇拜的愤青，却也是个会对粉丝的呼声洋洋得意的家伙；他是个私生活极其混乱的音乐人，但也是个对朋友真诚得犯傻的胖子；他从前喜欢肆无忌惮地发声，对着一切领域看不顺眼的东西大吼，他后来也累了，也妥协了。
李志只是个人，真诚又复杂的一个人。
而我们大可对着那些只会恶心人的玩意儿大喊一声“screw you”，然后祝李志生活幸福。
毕竟，他是个写下过这样的文字的人：
 “当我看到那些傻逼得意洋洋的举着牌子出高价买死人的画的时候，我内心就是一阵子恶心。作为傻逼他们什么都不懂，他们不知道什么是自由不知道什么是爱。他们不知道爱因斯坦有多厉害，他们只是听有很多人说爱因斯坦厉害。那么，爱因斯坦为什么要尊重他。那么，我为什么要尊重他们。他们如此的无知，如此的势利。他们分不清台上的真诚和装逼。他们没有耳朵只有眼睛。这是多么恶心和可笑。”
 希望我们都能分得清真诚和装逼。
希望我们都能正确地记住他。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>“这个问题太沉重”</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/this-question-is-too-heavy/</link>
      <pubDate>Sun, 17 May 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/this-question-is-too-heavy/</guid>
      <description>偶然碰见一个正在读《房思琪的初恋夏天》的高中生，我问了她一个问题，“你觉得房思琪为什么没有立即离开李国华”。很快，她给了我一个还算惊喜的答案，
“原因很多，她13岁，她的不俗，她的自尊心，她读过的书，性教育的缺失，甚至是她心里的魔鬼。 这个问题太过沉重。”
我必须承认，读这本书对我本人来说几乎是一种折磨，以至于“复乐园”我至今都不忍心读。理性要求我不能相信纯粹的恶的存在，但正是对恶本身的思考带给人更多的痛苦。虽然脸谱化、一刀切从古至今都在向广大人民群众证明着它们“最戳爽点”的属性，但生活的真相不一样，真相永远是复杂的。读的过程中，我几乎无时无刻不在心中咬牙切齿地咒骂——对，真的是咒骂——李国华如何如何不是人，但是书中的某些描写还是正常地让我产生了生理反应。这很有趣，我永远不会想要成为这种人，但并不妨碍我人性中的某部分在向往着他的某些行为。这真的是很深的东西，甚至是一些会让我自惭形愧的东西。
在我心中，房思琪更像是一位吸毒者的形象，只不过困住她的东西变成了某个我们能指责的人。所以我常常生出这样的联想：是不是如果给Dolores一个特写，她的生活其实与房思琪并无区别？有时甚至是更恐怖的联想：Humbert美丽的自述下会不会是一张和李国华一模一样的脸？或者是说李国华也可以有自己动人的辞藻来打动所有人？这两种想法同样让我作呕。她们的区别只在于结局，只不过最终Dolores用一种更讽刺的方式终结了一切，而房思琪则在悲剧的漩涡中越陷越深，永远看不到尽头，或者是早已到达了尽头。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>军人</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/soldier/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/soldier/</guid>
      <description>今天去了一个解放军战役遗址，本身是昏昏沉沉的旅途，但是还是遇到了有意思的人。一个青年，穿着厚重的马丁靴，站的笔直，近乎虔诚地旁听着带有浓厚乡音的老书记讲解展馆里的内容。
我很快明白过来，这位行动有些古板的青年，是一位军人。
不知为何，军人在我心中，一直是一个褒贬不一甚至贬义更多的词，一个代表着战乱的身份，一种能够洋洋得意地随着军乐队在四列纵队里行进的人。
但是，我同时又悄悄地羡慕着他们的刚强，那种从这份绵延几千年的杀伐中漏出的气概，而光是漏出的这一点，就足以让人生畏。
今天这位，依然处处显露着那份军人的教条，比如，他是真的会以军礼立正在那些战争遗物前，目不转睛的看着那些讲解的文字；听到将领的名字，他会不自觉地微微仰起头（原谅我看得如此仔细）。
他也会掏出手机，避到一边发微信，余光里可以看见他的手机屏幕是个很阳光的女生（再次原谅我），眉梢飞扬的样子，大概是他的心上人。
我突然明悟过来，同为普通人的他们，会不会和我一样去思考这份职业的意义？
这样想，在他面前，我大概是愧谈军人二字的。
他叫住同行的伙伴，含蓄地拉了拉衣服，而猜透他身份的我心里明了:他在要求伙伴整理妆容。
于是，我悄悄地挺直了胸膛，和他并肩而立。
而他毫然不觉，耳中大概还回荡着那些带着些许乡音的慷慨往事。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>抑郁症</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/writing/yiyuzheng/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/writing/yiyuzheng/</guid>
      <description>【1】
现在的我会反复地做同一个梦。
梦里的她站在我的面前，直视着我的双眼，一字一句，缓慢但坚定地说：“我得了抑郁症。”和普通的 梦一样，我已经记不起梦里她的表情和她周遭的一切，但是奇怪的是，我能清晰地记得她的嘴角多了一个痣。真的，清晰到我可以随时从记忆里调出画面，梦里那颗痣随着她的嘴巴上下移动的画面。
真奇怪。
我是说，多了颗痣的她。
【2】
我们的相识很俗套。同一所学校，深夜里刷着校园交友软件，我评论了她的动态，她发来私信，随后加了微信。那时的我总是为任何事情寻找另类高尚的理由，譬如，在交友软件的个人介绍里写着“追求友谊，不谈感情”，然后对自己说，在这种约炮软件里找友谊，多么黑色幽默的一件事。嗯，确实挺黑色幽默。
第四次见面，她向我表白。和普通女孩一样的扭捏害羞，我也和寻常男生一样的装作吃惊然后接受。她紧紧地挽住我的手，我一边推开嬉皮笑脸的同学，一边带她走下楼，走到满是叶子的路上。
她问：”你真的喜欢我吗？
我把头故意扭到一边：“当然了。”
她使劲扳过我的头：“那我可以依靠你吗？”
“嗯”
那天貌似是刚入秋，风里带着若有若无的寒意。大抵树还是比人要更敏感，校园里多了好多落叶。她紧紧地靠在我身上，又握住我的的手，像是抓住了什么至关重要的东西。而我带着她大踏步地走着，自己踩得落叶噗嗤作响，暗自想着怎么才能在手心里的汗多到双方都不耐烦之前松开手。
我是一个喜欢反思的人，但是她一直告诉我，我只是用反思的行为在掩盖自己不愿反思的内心本质。嗯。如果现在我大脑所想的讯息被飞快传送给她，她会和以前一样撇撇嘴说我又在不直视自己的过错和事物的本质吗？
或者，和我一样沉默？
所有的事物在预期中都美好的如同梦一般。我们在校外租了房子。很高的楼。很少的家具。她说，她喜欢客厅空旷的样子。她的母亲是画家，于是她不允许我在墙上挂任何东西，画，剧照，甚至球星海报。她说一切能和油画联系到一起的事物都会让她有呕吐感。我甚至可以回想起她在说这句话时皱起的、高低不一的、难看的眉毛。于是，整个故事的开始到结束，房子几乎没发生什么变化，仿佛我们在那里发生过的一切都只是个梦。
开始的两个月，我几乎翘掉了所有的课，只有每周的家教还会按时去，因为可以挣钱。我没问过她，但是她大多时间还是和我待在一起，所以我猜她和我差不多。我们干的事不多，我在窗户边的墙角堆满了书，她买回来一套很贵很贵的音箱。冬天很冷，为了省钱，我们很少开空调，于是，那些天几乎都是一样的，在床上做完爱后，我会拖着被子下床坐到墙角的木地板上看书，而她躺在床上，用音箱放着歌，或者把玩着她的刀。她有很特殊的爱好，收藏各种刀柄、很沉重的裁纸刀。象牙的、贝壳的、石头的，偶尔从书页间抬起头，我会嘲笑她，说她肯定是有杀人冲动，而她会反常的沉默。我以为她是不喜我诋毁她的爱好，几次之后便也不说这种话了。
搬离那座房子之后，我试过努力回忆她放过的歌，但是搜空脑袋也只记得起cuco的《Melting》。除了这一首，其他的旋律仿佛被那些天规律的重复生活吞噬了。
有时候，做完爱之后她也会抱着我不肯放手，但就像她表白也只会说一句“我喜欢你”一样，那些抚摸着对方的后背的时间，本该被情话充斥的时间，我们会陷入一阵很奇妙的沉默。她有时也会露出小女生的羞怒来：“我们TM是炮友？？”奇妙的是，我们两个几乎每天都赤裸相见的人，只有在这种半玩笑半严肃的话说出口时，才能近乎羞愧地感觉到两个人之间那层被我们故意忽视掉的隔阂。
我一生至今为止最快乐的时光，除了第一次发现有AV这东西之外，就是那个冬天的跨年夜了。
我们俩没有人会做饭，她甚至连泡面都做不好。但是那个跨年夜的下午，我们俩都反常的精神，她去市场买回了她横穿一次菜市场看到的所有种类的菜，而我去家乐福买了所有种类的锅。
最后我们吃的是火锅。
那是一幅我在心中幻想了很多年的画：两个人对着热气腾腾的汤锅，小小的餐桌缩在角落旁，音箱里流动的是Daydreaming Pliot,唯一可惜的是墙上少了一张堕落天使的海报。
最近我买了好多海报，我发誓，下次要有这种机会，我一定发挥毛主席精神，排除万难，把墙挂满。
【3】
我不记得她的手腕上是什么时候开始出现伤痕的了。大概是在我第四次或者第五次没来得及从教学楼赶回我们的房间的时候。那是在初春，学业和未来都开始沉重起来的一个学期。在这段恋情开始的时候，我们一起有过约定，会努力去开诚布公地解决问题，但是，与其说是解决不了，不如说我根本就没想到会出现这种问题。
她说，所有老师都在故意卡她的绩点。在她面对面对我说出这句话之前，我从来不知道一个人可以面部狰狞到那种程度。
她认为，在面对自己无法解决的问题和困难面前，如果自残可以让自己忘掉眼前的烦恼，为什么不呢？
谁会知道，在她对我冷静又残忍地如同下了一道判决一样宣布了这些观点时，我有多天打五雷轰。
我们陷入了某种疯狂中。我试着像以前那样每天 回到我们的房子，故意忽略掉她所有消极的话，做一切迎合她的事。
没有用。
她陷入了巨大的不安，对未来的恐惧，对定时要联系的母亲的恐惧，最后甚至对我的恐惧。有时半夜我醒来，会发现她睁着她那双即使失眠也很漂亮的双眼，两眼空白地看着我。
我抱住她：“会没事的”。
能感觉到她在我怀里点点头，
“不会的”。
她的辅导员是很严肃但很正直的人，但我看的出来，每次我不厌其烦地跟他讲着抑郁症需要的药物周期治疗及其副作用时，他那副黑框眼镜后总带着心不在焉。
说起来，那位辅导员最近大概是结婚了，朋友圈有他和新娘笑得很阳光的照片。祝福他。
【4】
事实证明，事情永远不会一下子变得很糟。但是糟糕的是，这会掩饰它在慢慢变糟的事实。
习惯会像拥有巨大触足的扁体动物，悄悄吸附进你的世界。在某一个双方都能做到情绪稳定的时间段里，我们曾经蹲在天台上一整晚，用来讨论假如越下天台后只是摔断了脊椎从此变成轮椅上的软体动物划不划算。现在想来奇怪的是，当时她是持不划算的一方。
其实我早该明白，她是个宿命论者。
所以，最近有些时候我会突然产生对所有医生的仇视。他们通过几道小小的症状，轻飘飘的下几道判决，你的心理状态随即滑向他所说的方向，永远坠落，永不停息。
最后一次见到她，是一个很温暖的下午，阳光晕在校园的路上，初夏的的蝉都叫得慵懒。我们谈了好多，她的病，我的绩点，我们的未来，章鱼的触角的真正用途，长颈鹿知道自己常年高血压的啼笑皆非。
然后，我们很快乐地分别。
晚上，我看到她发在朋友圈又一张伤痕的照片。手腕上。一圈又一圈，细细的环状，像是吞噬人的黑洞的波纹。
我带着怒气打去电话。
依然是发泄痛苦比承受痛苦更有意义。
人生里总有几个时刻，在巨大外力的冲击下，你会突然改变了某一种看事情的方式，于是整个世界在你的眼中都焕然一新。
我平静地放下电话，打给了她的辅导员，请他去看看她。然后关机。
那天晚上我睡的很早，但是进入了一个很奇妙的梦境，我牵着她漫步在Atlanta那些忽明忽暗的街道上，路边一群群黑人大哥们窃窃私语。梦中的对话我记得特清楚，古怪的富有逻辑感。
“哟，不是超级不喜欢Troy吗？”
“但是我一直很喜欢Donlad Glover啊”
对，那个梦仿佛是她的梦一样，而我像是梦中作客，连梦里那些幽黑的街道里传来的音乐，隐约听去都是她最喜欢的，Donlad的《Sober》。我特讨厌的Sober。你说，《Atlanta》里面怎么能出现Sober呢？
那是我最后一次触碰她的脸庞。
真讽刺，对吧？最后一次真实见面那个下午，我其实根本没有记住她的表情，她的脸。梦里的一切却如此清晰。
偶尔我也会想，虽然她走得决绝，但在这个量子效应的世界里，假如那天晚上我没有把手机关机，她可能会给我留下最后一句话吗？
【5】
And now it&amp;rsquo;s over.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lolita与文学评论</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/posts/lolita-and-literary-criticism/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/posts/lolita-and-literary-criticism/</guid>
      <description>文学评论家太恐怖了。
偶然听了蒋方舟讲Lolita，
 “只有在洛丽塔已经不再是他发泄性欲的工具之后，他才允许自己反思；只有在出现了一个比他更恶劣的剧作家之后，他才会从灵魂上审视自己。”
  “为什么纳博科夫崇拜洛丽塔？ 因为洛丽塔从亨伯特身边逃跑了，而且她并没有因为那几年的遭遇变成一个精神上完全堕落麻木的人。当剧作家让她拍摄色情电影，让她参加一些色情活动的时候，她断然拒绝，虽然承受了很大的代价。 亨伯特和剧作家都是在某种意义上有魅力，有才华的人，但是她最后选择嫁给一个耳聋、贫穷的退伍士兵，士兵毫无才华，但洛丽塔非常坚决地要生下他的孩子，因为她想证明：所谓才华，所谓话语所编织的那些华丽的谎言，已经彻底无效了。”
 我承认，这两段阐述，尤其是后一段，极大地动摇了我对Lolita的认知。
我从初中二年级开始读这本书，中文版是主万的译本，那本封皮是黄色的书我在高考前的五年里大略翻过有七八遍吧，很可惜在高考后的清书过程中不慎把它弄丢了。大学至今原版的Lolita我也读了两遍，是在kindle上读的，确实很困难，因为有很多法语……
惭愧的是，我从未以道德的角度审视这部著作。但是有一个矛盾的地方：其实我是一个很痛恨审美暴力的人，妄图推崇自己对美的标准已经是很自大的行为了，把美作为文学甚至所有事情的唯一标准更加愚蠢。因此熟悉我的朋友经常嘲笑我太较真，因为我看电影的时候经常会愤愤不平，例如对完美犯罪逍遥法外的爆米花电影十分痛恨，所以我看电影的口头禅变成了：“这反派他罪不至死啊！！”
扯远了。显然，在读Lolita的时候，我不自觉地变成了一个审美暴力者：也许是亨伯特的自述太动人，他又似乎太真诚了，真诚到在读这本书的某些瞬间，我会恍惚觉得这个口口声声在坦白自己是个罪犯的男人才是真正的卫道士，卫的是那份特殊的爱之道；又或许只是它的名头太盛，让一开始那个初中的我不自觉地给了它特权，一份抛开一切只谈美的特权。
现在想想，当年觉得书中多洛雷斯最后那一句“我宁愿回到奎那去”那种近乎残酷的无情，竟然有可能闪耀的是这个可爱的女孩儿洞悉一切后抗争命运的光芒。
对我来说，这让一切更合理了。
也近乎毁了我心目中的Lolita。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About Me</title>
      <link>https://stevezou0210.github.io/about-me/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://stevezou0210.github.io/about-me/</guid>
      <description>我叫邹冬阳(Steve Zou), 2000年出生于河南省信阳市光山县，现就读于华中科技大学电子科技与技术专业。
围棋和贝斯——作为我有大量精力投入的项目——截至目前都依然对我保持着极高的吸引力。
做博客是因为我喜欢写作和分享。
 我的一些原则
  只主动维护双方都感觉舒服的关系 尊重一切建设性工作的成果 不使用抖音 表达用词尽量精准，如果无法做到就不表达 不自我设定deadline 不讲荤段子 说谢谢   我心目中一个人最重要的品质
  独立 善良 勇敢  你可以用以下方式联系到我（推荐邮件交流）：
EMAIL:stevezou0210@gmail.com
WEIBO:@SteveZou
TWITTER:@Steve_Zou0210
TELEGRAM:@Steve_Zou</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
